%\documentclass[utf8,12pt]{G7-32} % Стиль (по умолчанию 14pt)
\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{cmap}       % Поддержка поиска русских слов в PDF (pdflatex)
%\usepackage[T2C]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%%\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=bla,
]{hyperref}

% Прочее, дополнять по вкусу
\usepackage{tocvsec2} % Пакет для изменения уровня отображения содержания
\usepackage{longtable}% Пакет для создания таблиц
\usepackage{float}
\usepackage{ulem}
\graphicspath{{images/}}          % Место, где расположены рисунки

\author{Семенов А.А., Гололобов С.М., Скоробогатов В.А.}
\title{План работ по сапру электрических систем}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents %содержание

%\Abbreviations
%\input{abbreviations}

%\Introduction
%\input{introduction}

%\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Введение}

\begin{enumerate}
\item Создание мат моделей устройств в математике
\begin{enumerate}
    \item \sout{трансформатор 1 фаза}
    \item \sout{трансформатор 3 фазы}
    \item реактор
    \item Генератор
    \item \sout{двигатель асинхронный}
    \item двигатель синхронный
    \item аккумуляторы
    \item активная нагрузка
    \item ключи
    \item источник бесконечной мощности
    \item длинная линия
\end{enumerate}
\item \sout{продумать технологию решения на c++}
\begin{enumerate}
\item технология решения задачи коши в лоб
\item технология с применением упрощения синусами
\end{enumerate}
\item система тестов для отдельных моделей устройств
\item визуализация расчетных схем
\item граф редактирование расчетных схем
\item документирование
\item создание БД типовых характеристик элементов (плюс алгоритмы расчета этих характеристик по доступным данным)
\end{enumerate}


\chapter{Задачи}


\section{ядро решателя}

\begin{enumerate}
\item \sout{сделать сборку двухполюсников}
\item \sout{исключить лишние токи и напряжения}
\item сделать сборку групп элементов
\item Реализовать решение задачи коши в лоб (метод трапеций метод эйлера)
\item \sout{подключить unittest}
\item \sout{подключить разреженный решатель}
\item \sout{подключить hdf5}
\item реализовать сохранение/восстановление базы данных элементов
\item реализовать сохранение/восстановление схемы
\item реализовать сохранение/восстановление текущего состояния схемы
\item реализовать метод ньютона для нелинейных систем
\end{enumerate}

\section{python ядро}
\begin{enumerate}
\item Разработать python интерефейс для решения прикладных задачек
\item \sout{попробовать исключить трудности исключения элементов за счет использования sympy}
\item \sout{оценить производительность такого исключения на большом числе элементов} окзалось неэффективно, но можно использовать networkx
\item Создать прототип кодогенерирующей системы, для оценки топовой производительности алгоритмов (но после оценки времени на создание матрицы и на решение системы в том случае если это будет важно) Может быть это потребуется из соображений секретности кода.
\end{enumerate}

\section{тестирование}
\begin{enumerate}
\item Разработать python интерефейс для создания и тестирования схем
\item Разработать тест оценки масштабируемости (огромные параметризованные схемы с возможностью моделирования десятков тысяч элементов)
\item разработать модель трансформаторов
\item разработать модель двигателей
\item разработать модель генераторов
\item Реализовать методы перехода к синусоидальным решениям (различные способы релаксации)
\item Разработать тест для нормальной эксплуатации трансформатора
\item Разработать тест КЗ всех вторичных обмоток на землю
\item Разработать тест КЗ между двумя вторичными обмотками
\item Разработать тест КЗ между одной азы на землю
\item Разработать тест обрыв одной фазы
\item Разработать тест Разгон асихронного двигателя с нулевой скорости
\item Разработать тест работа асихнхронного двигателя в генераторном режиме
\item Разработать тест заклинивание асихнхронного двигателя
\item Разработать тест обрыв одной обмотки асихнхронного двигателя
\item Разработать тест потеря возбуждения генератора
\item Разработать тест подключение генератора в несинхронном состоянии
\end{enumerate}

\section{визуализация}

\begin{enumerate}
\item посмотреть как сделать визуализацию на GIW
\item посмотреть как сделать визуализацию javascript + dia
\begin{enumerate}
\item \sout{Продумать технологию создания наших специфических элементов}
\item \sout{Создать базу наших элементов} требуется пополнять тем что будет создаваться
\item \sout{Реализовать экспорт схем dia в  html5} требуется доработка для передачи данных
\item продумать способ взаимодействия с элементами html из модели
\end{enumerate}
\item посмотреть как сделать визуализацию на чистом javascript.
\begin{enumerate}
\item разработка библиотеки элементов
\item разработка кода для общения с сервером
\item понять как делать интерактивные поля ввода данных (textedit)
\end{enumerate}
\item разработка www сервера
\item подключение mpml
\end{enumerate}

\section{Элементная база}

\begin{enumerate}
\item Разобраться что означают параметры приведенные в базе данных Ермолаева.
\item \sout{преобразовать xml во чтото более удобоваримое}
\item Продумать в каком виде хранить базу данных элементов (программных код, yaml, hdf5, slite)?
\item Подключить сплайны для моделирвания насыщения магнитопроводов.
\item Понять что нужно для моделирования тиристорных выпрямителей.
\item Подумать как подключать схемы автоматического регулирования.
\item Перенести элементы Ермолаева в наш продукт.
\end{enumerate}

\section{Проект}

\begin{enumerate}
\item Перерисовка схем реального проекта
\item оценка производительности
\item сравнение результатов
\end{enumerate}

\section{документирование}

\begin{enumerate}
\item Показать разработчикам разные способы документирования (doxigen, sphinx, latex)
\item Принять решение как документировать
\item разработка инструкции системного оператора (установка обслуживание системы, подключение к другим системам)
\item разработка инструкции разработчика (описание подходов, разработка новых элементов и т.п.)
\item разработка инструкции пользователя (как рисовать схемы и что они показывают)
\end{enumerate}

\section{деплой и билд}

\begin{enumerate}
\item Показать разработчикам разные способы сборки (make, cmake, scons)
\item разработать build сценарии
\item Показать разработчикам разные способы установки (pacman, dpkg, setup.py, pip, setup.py, innosetup, NSIS)
\item разработать setup сценарии
\end{enumerate}

\end{document} 